純學術 - 長征時毛澤東都用了哪些兵法計謀

睇完遍文總結左幾點，想同大家討論下當年偉大既共產黨點樣戰勝有外國勢力撐腰既國民黨：

1. 首先要有領袖， (e.g. 毛澤東)

2. 以空間換取時間，以游擊取代陣地，聲東擊西，分兵守口人地既據點係死既，我地d 人係生既，而且佢顧得幾多個？ (e.g. 長征，四渡赤水)

3. 每個人都應該要有自己一set配給包，可以單兵游擊/救援 (有時我會ff，單兵個陣學台灣個位speaker講玩下d poo poo都幾好笑，純ff大家唔好當真)

4. 情報戰通訊戰 (呢個我唔識IT唔comment)

除左以上仲有d咩原因呢？sorry我讀得書少有無巴打補充下？或者分享下現今既一d新戰術等我學下野

ref:

另外附上一句自己好有感受既毛語錄：

指導一個偉大的革命運動的政黨，如果沒有革命理論，沒有歷史知識，沒有對於實際運動的深刻的了解，要取得勝利是不可能的。

〈中國共產黨在民族戰爭中的地位〉，1938年10月

依家讀緊鄒容既革命軍同駁康有為論革命書，有研究既巴絲可以交流下